%@metapost:603dmtousdm12.mp
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\par\compo{1}{603dmtousdm12}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Calcule le périmètre de la figure ci-contre.
\item Reproduis la figure $\cal F$ en vraie grandeur.
\item Calcule l'aire de la surface limitée par la figure $\cal F$. On expliquera soigneusement son raisonnement.
\end{myenumerate}
}